【中國豬或成最大贏家】中國加大檢查美國進口豬肉，美企業面臨重大損失

據《路透社》引述進口商和行業消息人士指，中國過去幾周已加大對從美國進口豬肉的檢查力度，該舉措可能導致豬肉進口放緩，給美國企業造成重大損失。

此舉影響到中國最大的美國豬肉進口商萬洲國際集團（００２８８），該公司是全球最大豬肉加工商，也是美國Ｓｍｉｔｈｆｉｅｌｄ Ｆｏｏｄｓ的母公司。與此同時，中國對包括水果和木材在內的其他美國農產品的檢查也愈來愈嚴格。

報道引述萬洲國際投資者關係主管陳鶴祥稱，「港口對每一艘到港的貨船都要進行開包、檢查，這大大延長了商品在港口停留的時間。相比之下，過去的檢查只是『隨機』進行。」

業內人士認為，在貿易局勢非常緊張的情況下，中國將對其進口產品清單實施一切可能的監管。這樣做有重要的戰略意義，這是北京方面向華盛頓發出的挑釁性警告，以回應美國上周向中國提出的一系列貿易要求。

又贏

好呀，一於玩大佢
民眾喜迎豬肉價狂升

冇野食 D人會反

無美國豬食
咪食港豬囉

加大檢查咋，我以為全部打番轉頭

夠薑全部唔畀入口,鳩吹有柒用咩

贏國 :check係要時間 , 豬肉唔擺得太耐 , 唔駛彈返你轉頭 , 都已經夠玩死你

美帝：？？？咁賣少一半俾你check快d

贏國： ?!?!?!?!

有本事就唔好買

點解唔係加強檢查而係加大檢查

手持午餐肉就可以........走水貨

支那只有大同小
文盲係咁上下

間公司好似係支那人開

小學雞

支那自己都唔夠豬肉食喇

Anyway, 又贏

食返自己啲黑心豬啦

問下大陸人放心食美國豬定中國豬。

288自從亮劍之後每隔兩個禮拜就俾人打一拳

幾富娛樂性

一於禁埋牛啦喂 on撚9 全球最大糧食進口國話要禁糧 睇下邊個死先？

食螢光豬肉

又接巴西過期豬